\label{6e:eval:geometrie:08}
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (a) at (0, 0);
      \coordinate (b) at (-15:6cm);
      \coordinate[label=right:$(d_2)$] (d2) at (30:5cm);
      \coordinate[label=right:$(d_1)$] (d1) at (60:3cm);
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at ($(a)!(d1)!(b)$);
      \coordinate[label=above left:$B$] (B) at ($(a)!(d2)!(b)$);
      \draw[thick] (a) -- (b);
      \draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-0.4cm] (d1) -- (A);
      \draw[thick,shorten >=-2cm,shorten <=-0.4cm] (d2) -- (B);
      \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d2--B--b};
      \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d1--A--b};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \columnbreak
  \begin{enumerate}
      \item Que peut-on dire des droites $(d_1)$ et $(d_2)$~?
  
       Justifier la réponse précédente par une propriété du cours.
       \item Compléter la figure en ajoutant~:
      \begin{itemize}[leftmargin=5mm]
          \item un point $E$ tel que $E\in[AB]$~;
          \item un point $F$ tel que $F\in(d_1)$~;
          \item le point $G$ d'intersection de $(EF)$ et $(d_2)$~;
          \item la droite perpendiculaire à $(d_2)$ passant par $G$~; elle coupe $(d_1)$ en $H$.
      \end{itemize}
      \item \begin{enumerate}
          \item Comment semblent-être les droites $(AF)$ et $(GH)$~?
          \item Sauriez-vous le justifier~? \textit{Toute trace de recherche sera prise en compte\dots}
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \end{multicols}